沙特少女庫農以「家暴」為由獲加拿大提供難民庇護

獲加拿大庇護的沙特阿拉伯女子庫農，抵達多倫多。加拿大外長方慧蘭表示，很高興能為庫農提供難民庇護，又讚揚她是非常勇敢的新加拿大人。

身穿灰色外套、印有加拿大字樣的庫農，周六抵達多倫多皮爾遜國際機場，在加拿大外長方慧蘭陪同下一起見記者，但庫農並無發言。

加拿大外長方慧蘭稱：「各位，這位是庫農、非常勇敢的新加拿大人。庫農希望加拿大人見到她已經抵達她的新家，但她經歷了漫長和疲憊的行程，所以她暫時不想回答應提問。」

方慧蘭又稱，經聯合國難民署評估後，認為庫農當時處境危險，又指加拿大能夠快速回應，為庫農提供庇護感到高興。

方慧蘭指：「女性受壓迫的問題並非一日就能解決，但與其詛咒黑暗，我們非常相信、我相信點亮燭光去拯救一個人、拯救一名女士，是應做的一件好事。」

18歲的庫農，聲稱遭到家人暴力對待，獲聯合國難民署確認難民資格，並獲加拿大給予庇護，庫農隨即由滯留的泰國曼谷出發，經南韓首爾轉抵加拿大。

她亦在社交網站發文，顯示正在飛機上，並標註「我做到了」。她早前在泰國曼谷時，拒絕會晤她的父親和兄弟，她的父親否認暴力對待和逼婚的指控。

外界認為，加拿大為庫農提供難民庇護，有可能令加拿大和沙特阿拉伯之間的關係轉趨緊張。

之後家人可以”家庭團聚”為由移民加拿大

Metoo班女權點解唔反沙地，
又要包頭又乜都唔比做

沙特支解記者特朗普都話ok la

家人原本想的佢返去殺咗佢

加拿大形象工程

做場大龍鳳，一齊移民炸

沙特有錢過加拿大

記得要去到沙地先示威

形象工程你個頭
加拿大做到咁高調既主要原因係為左落沙地面
沙地同加拿大關係算幾差下